# API Design 101: 기초부터 모범 사례까지

## API 설계: E-commerce 예
익숙하지 않다면, 기업이 온라인 스토어를 운영할 수 있는 잘 알려진 전자상거래 플랫폼인 Shopify 같은 전자상거래 플랫폼의 API를 고려해 보겠다.

API 설계에서는 API의 입력(예: 새 제품에 대한 제품 세부 정보)과 출력(예: 누군가 제품을 쿼리할 때 반환되는 정보)을 정의하는 데 관심을 갖는다.

![](./images/1_YfXHE565TbNOddUH-dPZfA.webp)

즉, 자세한 구현보다는 인터페이스에 집중하여야 한다는 의미이다.

## API 설계와 CRUD
따라서 주로 e-commerce API와 상호 작용하는 사용자 또는 시스템에 CRUD 작업이 노출되는 방식을 정의하는 데 중점을 둔다.

**CRUD**는 생성, 읽기, 업데이트와 삭제의 약자이다. 이는 모든 데이터 기반 어플리케이션의 기본 작업이다.

![](./images/1_KenCKbhOXaS8AklzmdKC0w.png)

예를 들어 새 제품을 추가(Create)하려면 요청 본문에 제품 세부 정보가 전송되는 `/api/products`에 POST 요청을 보내면 된다.

제품을 검색(읽기)하려면 `/products`에서 GET 요청으로 데이터를 가져와야 한다.

제품 정보를 업데이트(업데이트)하려면 `/products/:id`에 PUT 또는 PATCH 요청을 사용한다. 여기서 `id`는 업데이트해야 하는 제품의 ID이다.

제거는 업데이트와 유사하며, `/products/:id`에 DELETE 요청을 보내며, 여기서 `id`는 제거(삭제)해야 하는 제품이다.

### 통신 프로토콜과 데이터 전송 메커니즘
또 다른 부분은 HTTP, 웹 소켓 등과 같이 사용할 통신 프로토콜과 JSON, XML, 프로토콜 버퍼 등과 같은 데이터 전송 메커니즘을 결정하는 것이다.

이는 RESTful API의 경우이지만 GraphQL 또는 gRPC 패러다임도 있다.

## API 파라다임
API는 각기 다른 패러다임으로 제공되며, 각각 고유한 프로토콜과 표준을 가지고 있다.

## REST (Representational State Transfer)
**장점**: 상태 비저장: 클라이언트에서 서버로 보내는 각 요청에는 요청을 이해하고 완료하는 데 필요한 모든 정보가 포함되어 있어야야 한다. 표준 HTTP 메서드(GET, POST, PUT, DELETE)를 사용한다. 다양한 클라이언트(브라우저, 모바일 앱)에서 쉽게 사용할 수 있다.

**단점**: 특정 데이터를 액세스하기 위해 더 많은 엔드포인트가 필요할 수 있으므로 데이터를 과도하게 가져오거나 적게 가져올 수 있다.

**기능**: 페이지 매김, 필터링(**`limit`**, **`offset`**)과 정렬을 지원한다. 데이터 교환에 JSON을 사용한다.

## GraphQL
**장점**: 클라이언트가 필요한 것을 정확하게 요청할 수 있으므로 과다한 또는 불층분한 가져오기를 방지할 수 있다. 강력한 타입의 스키마 기반 쿼리를 지원한다.

**단점**: 복잡한 쿼리는 서버 성능에 영향을 줄 수 있다. 모든 요청은 POST 요청으로 전송된다.

**특징**: 오류 발생 시에도 일반적으로 HTTP 200 상태 코드로 응답하며, 응답 본문에 오류 세부 정보가 포함된다.

## gRPC (Google Remote Procedure Call)
**장점**: HTTP/2를 기반으로 멀티플렉싱과 서버 푸시같은 고급 기능을 제공한다. 구조화된 데이터를 직렬화하는 언어 및 플랫폼에 중립적이며 확장 가능한 방식인 프로토콜 버퍼를 사용한다. 대역폭과 리소스 측면에서 효율적이며 특히 마이크로서비스에 적합하다.

**단점**: JSON에 비해 사람이 가독성이 떨어진다. HTTP/2 지원이 필요하다.

**특징**: 데이터 스트리밍과 양방향 통신을 지원한다. 서버 간 통신에 이상적이다.

## API 설계의 관계
e-commese 환경에서는 사용자와 **orders**, **orders to products** 등의 관계가 있을 수 있다.

![](./images/1_QTDjfqDZjm6TVLaC1TFxzg.webp)

이러한 관계를 반영하도록 엔드포인트를 설계하는 것이 중요하다. 예를 들어, 이 시나리오에서 `GET /users/{userId}/orders`는 특정 사용자에 대한 주문을 가져와야 한다.

## GET 요청의 쿼리, 제한 및 무력화(Idempotence)
페이지 매김을 위한 `limit`와 `offset`나 특정 날짜 범위 내의 제품을 필터링하기 위한 `startDate`와 `endDate`도 일반적인 쿼리에 포함할 수 있다. 이를 통해 사용자는 한 번에 너무 많은 정보로 시스템이나 사용자에게 부담을 주지 않고 특정 데이터 집합을 검색할 수 있다.

![](./images/1_DH_mhd_OGwbm2vMbCa1nYA.webp)

잘 설계된 GET 요청은 무력화되므로 여러 번 호출해도 결과가 변경되지 않는다.

GET 요청은 절대로 데이터를 변경해서는 안 된다. 오직 검색을 위한 것이어야 한다.

## 이전 버전과의 호환성 및 버전 관리
엔드포인트를 수정할 때는 이전 버전과의 호환성을 유지하는 것이 중요하다. 즉, 변경 사항으로 인해 기존 클라이언트가 중단되지 않도록 해야 한다.

**버전 관리**: 버전(예: `/v2/products`)을 도입하는 것은 중요한 변경 사항을 처리하기 위한 일반적인 관행이다.

![](./images/1_52t5RTNxI9Zz8sAu7Tl5xQ.webp)

GraphQL의 경우, 기존 필드를 제거하지 않고 새 필드(v2 필드)를 추가하면 기존 클라이언트를 중단하지 않고도 API를 발전시키는 데 도움이 된다.

## 사용 제한 및 CORS
또 다른 모범 사례는 사용 제한을 설정하는 것이다. 이는 사용자가 특정 시간대에 수행할 수 있는 요청의 수를 제어하는 데 사용된다. 이는 API의 안정성과 가용성을 유지하는 데 매우 중요하다. 또한 API가 디도스 공격을 받지 않도록 방지한다.

![](./images/1_0ZMTYW79GrOrBo86jxijjw.webp)

CORS 설정도 하는 것이 일반적이다. CORS(교차 출처 리소스 공유) 설정은 웹 보안에 중요하다. 이 설정은 API에 액세스할 수 있는 도메인을 제어하여 원치 않는 사이트 간 상호 작용을 방지한다.

## 다음
API 디자인은 시스템 디자인 인터뷰의 한 부분일 뿐이다. 다른 개념에 대해 더 자세히 알고 싶으시다면 [시스템 디자인 개념](https://medium.com/gitconnected/6-system-design-interview-concepts-1b1882506766)을 참고하길 바란다.
